[帝國瓦解] 由美國利用石油武器擊垮蘇聯帝國，簡單講解西方經濟戰戰略，點解今次聯合制裁新疆建設兵團意義非凡

由於太多 PR 負指今次西方制裁無用，今次就用當年美國對蘇聯既背景，簡單寫一文講解西方是次制裁新疆建設兵團係手術刀式既經濟戰攻擊，同埋點解要咁做：

蘇聯瓦解實因係能源出口收縮導致經濟崩潰

好多人會問，蘇聯瓦解主因唔係因為蘇聯急速推行政治改革，動搖共產黨統治根基，先最終導致蘇聯瓦解？事實上呢個僅僅係近因，而呢場改革究其原因，背後係美國利用石油武器 (1985年沙特石油增產大幅眨值) 令當時蘇聯賴而為生既能源出口業遭受毀滅性打擊既結果。

當時戈爾巴喬夫最初推行既只係經濟改革，響經濟改革失敗後，先不得不轉為以政治改革黎挽救經濟改革，最終導致蘇聯帝國瓦解。更多背景資料及數據，可拜讀曾鏡濤《石油危機與蘇聯解體》一文 (見文末) 及觀看台灣 Youtuber 基於此文既講解短片：

《美國如何使用經濟戰搞垮蘇聯? 冷戰蘇聯解體之謎》@cheapAOE

打擊敵國外匯系統沿於列根對蘇聯戰略

時任 CIA 局長 William J. Casey 上任之初，就立即聘用左兩位研究蘇聯經濟既專家，用左一年幾既時間通過追溯蘇聯外匯收支去了解蘇聯經濟既實際運作，直至 1982 年得出結論：「他們倚靠與西方貿易和西方的技術生存，而(蘇聯)唯一積累外匯的方法是以高價輸出石油。這真是不可思議，要是我們能好好地利用手上的牌，他們便會潰敗。」並於同年 5 月與列根總統建立對付蘇聯既國家安全決策備忘錄向蘇聯主動出擊，其中政策就包括：

當中除左 1、2、6 係外交軍事對抗、大部份都係打擊蘇聯經濟既經濟戰手段。列根政府推行上述政策既時候，只係希望對蘇聯外匯造成重創，但萬萬料不到政策綜合效果之猛烈，列根下台後蘇聯終於走上解體之路。

當時既蘇聯經濟可以差到點

能源收入本身佔左蘇聯 60% 以上既收入，80年代初石油價格回落，已經令蘇聯賺取外匯大減。為左繼續購買西方既工業器材同糧食，蘇聯唯有向西方借貸度日。當時蘇聯為左擠出還債既錢，當時一切可以外銷既野都輸出國外，但到左 1985 年呢個方法已經行唔通。

1985年夏秋之間，美國推行「弱美元政策」，令蘇聯賣油收入減少，另一方面石油因為沙特大量增產而貶值，令本來已經奄奄一息既蘇聯經濟，受到休克性既打擊。自1985年起，蘇聯既外匯現金儲存已經捉襟見肘。

1986年CIA 一份以「蘇聯面對外匯短缺困境」為題既報告就指出：「在能源價格不振，石油產量走下坡和美元弱勢的處境下，蘇聯購買西方技術、農產品和工業原材料的能力大減，預料情況不會在80年代結束前有所改善。莫斯科的外匯較往年短絀約三分之一有多，使戈爾巴喬夫的經濟改革計劃，遭遇困難。」

1986年初油價下滑，外匯短絀，令蘇聯民生必需品缺乏情況雪上加霜，戈爾巴喬夫面對既已經唔係單純經濟制度問題，而係蘇聯有史以黎最嚴重既財政問題：

2018 年美國對華貿易戰師承列根

貿易戰下，與列根總統相似既係，特朗普通過大幅增加關稅以減少中國訂單，阻止外匯流入中國；另外又通過打擊華為令中國無法透過 5G 設備賺取外匯(同時阻止滲透與技術發展)；2020 年與中國簽訂第一階段貿易協議，逼使中國大量購買不必要既農產品，進一步加快外匯流出。

以上種種，都明顯針對中國外匯儲備而來，中國無法輕易透過對美國既貿易順差賺取外匯。而進一步比較現時美國政府與列根之戰略，更可見兩者整體戰略十分相似：

比對蘇聯與今日貿易戰下既中國

自 2018 年貿易戰以黎，中國既外匯淨值由 2014 年既 31000 億美金跌到 2020 年尾帳面不足 9000 億。而 9000 億淨值中有 6000 幾億係外資可以隨時撤走既資本，與蘇聯需要透過借貸度日既困境十分相似既係，另有 8000 億係由香港同 BVI 借貸 (香港佔 ~4000 億)，當將上述外資與借貸兩項抽走，中國外匯儲備實際數字為負 4000~5000 億。

另一方面，近月中共經常借各種理由停止進口如急凍肉、台灣凰梨、澳洲紅酒、澳洲煤等等民生必需品，就與 1986 年後蘇聯所面對既困境十分相似。而究其原因，中國糧食進口每年要 724 億、能源每年 2413 億、蕊片 3055 億。比對中共現時外匯儲備可見，中共已經無力支付進口所需費用，為保持流動資金，唯有左 cut 右 cut，表面上係戰狼外交，實際上係外強中乾。

再從另一方面睇，由 2020 年中開始，中國為左唔再流失外匯，直接終止個人因私護照，「鎖國」禁止出境，以減少每年因旅遊與留學所造成接近 2000 億的外匯流失(本身中國已經有個人外匯管制，一年既額度只有 5 萬蚊美金)。到 2021 年，信用卡境外簽帳、提款卡海外提款都會被銀行警告。最新既電子人物幣更禁止買入外幣，香港積金局更在違反積金條例下執意拒絕 BNO 取 MPF 離開。

中國紡織品與服裝出口每年產生 2720 億創匯

今次制裁新疆建設兵團，除人權問題表態外，新疆棉花之重要，唔係因為佢係一個區域性既產品，而係中國國際貿易入面非常非常重要既一環，2020年新疆棉花產量佔全國 87.3%。再觀察下遊產業，2019 年中國紡織品出口 1200 億美金，接近世界總量既 40%，而服裝出口係 1520 億，佔全球服裝出口總額既 30%。呢兩條數加埋，係每年 2720 億美金既創匯。

而新疆建設兵團就係控制整個新疆既「新疆特別行政區政府」，通過強制勞動東突人民去幫中國賺取上述既外匯收入。南疆 90% 以上既縣都有種植棉花、當中棉花佔據左當地 60% 以上既農業面積。新疆 1800 萬常住人口當中，就有 700 萬人從事棉花生產工作，其中維族 800 萬人口當中有 500 萬被逼從事棉花生產工作。

制裁新疆建設兵團係手術刀式打擊中國外匯收入

對印度而言，紡織業係印度僅次於農業既第二大產業，佔總出口收入既 30%。13 億人口既印度紡織業直接就業人口超過 4500 萬、間接就業 6900 萬，十分重要。但由於印度疫情無法受控，印度紡織業就有超過 1000 萬紡織工人失業，訂單就轉而投向「疫情受控」既中國手上。

係疫情期間，大量紡織業訂單由印度回流中國、由 2020 年 5 月份開始，中國紡織原材料訂單增長超過 100%、服裝出口訂單更同比增長超過 200%。即使貿易戰下、疫情期間，中國仍然能夠通過強制勞動東突人民，售賣新疆棉花產品賺取外匯收入，係貿易戰打擊外匯主軸下既一個重大缺口。

因此今次歐、英、加聯合制裁，準確落刀新疆建設兵團除左係人權問題上表態，亦係對中國現時僅餘既外匯收入途徑進行手術刀式既致命打擊。而從整體戰略而言，今次聯合制裁新疆建設兵團，亦係列強表態加入美國對中經濟戰非常、十分、重要既一步。

故此，今次制裁除有打擊外匯既實際作用外，更係南海聯合部署前確立圍剿中共既重要表態，意義非凡，絕非 PR 所謂無用/微不足道既制裁。

BNO 係英國同香港人對中國展開經濟戰既武器

我先前已撰寫多篇文章引用大量數據，指出由於中國久經貿易戰，百業蕭條經濟崩潰，只要有大批香港人離開，就會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰觸發支爆 ，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。 港共禁止 BNO 除 MPF 離開正好證實中共懼怕 救生艇 離開所造成既骨牌效應 。

西方社會早已意識香港會有鎖關風險 ，英國 同加拿大 既警告都正預視鎖關有機會發生。各國海軍都將於今年 5 至 8 月大量集結印太 。可見西方世界早已磨拳擦掌，只欠一個開戰理由。

天時、地利、人和，香港人就發揮關鍵作用，要中共仆街死最好既方法就係立即執野走，用走資重創中共！只要中共發難鎖關，歐美就必須出手核平北京，解放香港！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

中共不滅！香港不生！
光復香港！時代革命！
核平北京！唯一出路！

--

SOURCE:

曾鏡濤,《石油危機與蘇聯解體》, 香港中文大學 二十一世紀雙月刊, 2006年8月號 總第九十六期

TL;DR

1. 蘇聯瓦解沿於美國經濟戰與石油武器既雙重打擊
2. 承上，當時蘇聯因為美國攻勢而出現外匯不足問題
3. 承上，由於外匯不足進而導致經濟崩潰，最終走上瓦解
4. 美國對中貿易戰師承對蘇經濟戰，明顯針對中國外匯儲備
5. 現時中國外匯嚴重不足，正面臨蘇聯當時同樣面對的各項困境
6. 新疆建設兵團通過強逼勞動為中國帶來大量外匯收入
7. 今次制裁係對中國外匯收入途徑進行手術刀式既致命打擊
8. 聯合制裁係繼南海聯合部署後列強確立圍剿中共既重要表態
9. 只要香港人大批離開，會造成中共既經濟崩潰
10. 反之，中共強行鎖國則逼西方世界與中共攤牌(即戰爭)
11. 香港人是否用 BNO離開成為決定歷史走向既關鍵因素

-----

如你睇完呢篇文後希望參與呢場用離開使中共發難既集體抗爭，請閱讀呢篇文獲取更多離開香港既資訊：

如果你未下定決心仍有疑問，請睇呢篇文：

dllm黃世七收皮la

點解要用腳投票：

1. 西方會用香港人撒離進度作對中強硬程度指標
2. 離開人數不足代表香港人接受在高壓統治下生活，制裁變得不必要
3. 只有離開人數足夠才會帶給西方更大壓力強硬對付中共
4. 離開速度太慢給予中共重生機會，最後演變為數十年中美軍備競賽
5. 只有離開速度急才會引致中共因走資發難逼使西方發動撒僑戰爭
6. 香港人是否用 救生艇 將成為決定歷史走向既關鍵因素

2021年3月26日 12:53:12

2021年3月26日 12:53:46

34 秒就入黎 勁

by the way 我唔係 martin oei， 但 thx 推 post

P牌 Post 又推唔郁了，sad

蘋果同泛民灌輸既意識形態：
隻毒好撚柒勁，大家要防疫要打針
就係香港無得救，大家要移民
唔撚好再反抗，反抗等如送頭無意義
大家外判抗爭俾國際線，咁就有希望

大家千祈唔好引用 #8，比佢金鋼棒洗版破壞排版

仲有連尼住幾時班 #8 隻五毛

推推
咁睇都理論都make sense
不嬲都知中共外滙開始有問題
防港人走資 同 禁大陸人出境
本身都已經好明顯

新疆棉花 老共無得拆
禁唔到歐美廠唔用
而歐美消費者都好大機會唔買新疆產的
加埋工廠撤退 外滙收入會愈來愈少
中間可能加埋 禁境內企業滙出外幣

最終結果一定係武統台灣
好大機會幾個月就黎

寫今次篇文主因另一 post 有位人兄同我講 西方 重組供應鏈無用

#453 回覆

[切勿迷信世柒
信佢坐係度等
一百萬年都未支爆

我相信你講既後續好有機會出現，因為列強都逼得中國幾緊下
一面派大炮入南海、一面錢銀上趕佢上絕路 即係明逼佢發癲

主要歐洲一 sanction 只要同佢制裁既個人 / 實體交易就奶野
所以基本斷左中共其中一路收入 另一方面推起翻印度

所以香港要搞 9 中國，國際線應該狂煲 blood cotton / blood cloth

起底勿回

請問有bno有閪屌(狗隻#237459)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

#17 回覆 - 分享自 LIHKG 討論

根本就唔關封關事,由始至終都係香港人攞嚟賤

問心有冇人覺得手寫殘體字令你寫野快左

---

另附 #8 五毛資料

問題在於歐美商家取態係點

過主啦過街老鼠屌極都唔走
無人想睇你條柒頭鳩up, 移咗民搵唔到食就去送外賣啦

Push

歐盟制裁不嬲超辣 去到無得唔跟咁濟，罰錢罰到仆街

今日又支爆，外匯3萬幾億變負4000億，

今天已射，明天繼續努力爬文。

分化狗一隻

香港人根本豬狗不如

2020 年與中國簽訂第一階段貿易協議，逼使中國大量購買不必要既農產品，

都唔可以叫不必要嘅
中國缺糧到要向中亞印度買

吹咗咁多年
下次唔該爆咗先講

老老實實簽字果一刻真係不必要，雖然後黎三峽單野變成救命糧

佢 30000 條數係外匯儲備，我果個係外匯儲備淨值
你同老婆講自己有 3000 蚊，但其實戶口你得 900 蚊，
但有 2100 借晒比D非洲豬朋狗友，應該會收返既將來
而老婆心水清，再問果 900 蚊原來有 600 蚊係外父比佢買玩具比個孫既
再問下，原來呢另外仲欠外母 800 蚊未還

咁到底帳面有幾錢呢？ 3000
咁到底現金有幾多呢？3000 - 2100 = 900
咁到底可動用既錢有幾多呢？900 - 600 = 300
咁到底實際有幾多係自己呢？300 - 800 = (-500)

分身狗學人玩扣冒
做咩唔駁無人想睇你 燒山都叫有嘢笑下，你除咗柒都唔知有咩賣點
係咪廢老轉唔到行要賴死係連登推你啲廢片同po 啫

認真，唔好太睇少支那經濟實力

紡織品全部加埋（深綠色）佔大陸出口額好少

佢哋依家係以高科技零件出口為主（淺藍色）

Source:

支爆係過程黎，唔會下一秒就爆左，只能觀察，仲有其實今次我無講支爆，我只係講中共無錢 支爆係第二樣野黎

等美軍轟炸香港 空投軍火

最好逼歐盟制裁法院 同警察沒得用歐元
唔俾警用歐洲通訊設備

長文未睇先推

Push.

其實講緊都唔小野，係左下深綠果 part，但我主要講緊佢係外匯流入中國既缺口

post鄭立片既好少機會係世柒

戈巴卓夫係整死蘇共最後一根稻草
冇戈巴卓夫搞政治改革點會整得死蘇共

咁依家邊個係支那既戈巴卓夫

沈旭暉我之前係誤解左佢篇文以為佢同３５＋割蓆
不過佢身份係有問題呢個都係事實

同埋支那外債係世界各國之中出名算少的

如果你用外匯-外債計法，世界十大國家全部要破產的

希望呢個acc.原有主人無事，畀人殺咗兼畀黑狗盜用埋戶口出50cents post好慘。

依家支那玩#StopAsianHate，玩埋連原產地都唔講得
大家唔知咪照用

推

你咁講唔得喎
人地係度吹奏緊制裁好撚有用
你係度講數據，同樓主劇本有出入喎
到時人地唔信樓主講既國際線真係有用咁點算？
如果香港人再唔信其他希望
真係又走出黎抗爭，咁佢維穩失敗左
收唔到錢俾人炒友
係咪你負責

你當總加速師流架

推高質post

依家香港班3萬隻係用Motorola

拉

高質

高汁

好睇過AV

黃世柒死全家

我只會睇佢有幾錢係用得，呢個講緊係 cashflow 問題

好文！推

年年都有呢D支爆文，如果係咁易就好囉

小弟咩都唔識 不過cut澳洲煤真係怪

世柒你覺得翠翠會開放政制?

驚鬼咩,佢地有食草同內循環啊嘛
係咁易支爆就好啦

久違嘅好文

香港唔會係戰場啦
台灣/中南海先會

雜種唔會開放，但會發動戰爭，但下場一樣

支那點窮都會出糧請班五毛狗
每年維穩費支出裡面廣東最多
香港人做到野ga

請支持我，我會致力篤爆五毛 同 PR

留名

紡織大部分原料都中國製
斷一主要外滙收入來源都好金下其實

推推

蔡英文無重啟國光計劃都偷笑啦
仲想武統臺灣

幫推

等陣先，我想知道外匯儲備2020年底9000億既數字點得黎？
------
Quote HKET March 8, 2021
中國2月外滙儲備32,049.94億美元，按月減少約56.77億美元，跌幅0.18%，連跌兩個月，略高於預期。國家外管局指，受美元升值、主要國家債券資產價下跌等影響。
-------

我都好想支那死，就算通篇既跡象顯示講到頭頭之道，但唔代表數字可以亂寫。

唔開片點收服香港

自 2018 年貿易戰以黎，中國既外匯淨值由 2014 年既 31000 億美金跌到 2020 年尾帳面不足 9000 億

有無source

高汁留名

佢 30000 條數係外匯儲備，我果個係外匯儲備淨值

中國 外匯儲備 = 袋入面既錢 + 借左出去應收翻但未收既錢

簡單D講：

你同老婆講自己有 3000 蚊，但其實戶口你得 900 蚊，
另外果 2100 借晒比D非洲豬朋狗友，應該會收返既將來
而老婆心水清，再問果 900 蚊原來有 600 蚊係外父比佢買玩具比個孫既
再問下，原來呢另外仲欠外母 800 蚊未還

咁到底帳面有幾錢呢？ 3000
咁到底現金有幾多呢？3000 - 2100 = 900
咁到底可動用既錢有幾多呢？900 - 600 = 300
咁到底實際有幾多係自己呢？300 - 800 = (-500)

pish

呢單 我覺得純粹老共柒左
唔知自己要靠煤過冬

反而要比多左錢出去

隱形戰有講過

呢本係好書

樓主 幫你補充

中概股 Delist 危機
【中概股危機】美證監遵《外國公司問責法案》提修正案：未遵美審計標準須除牌 中概股股災

thx 補充

收爹啦 你隻分化爛牙狗

都真係幾似

內容有好多野有誇大成分，建議巴打當參考但係唔好信晒，支那人好古惑我地要真真正正去認識佢地先知道點樣整死佢地

輕輕推一下

你可以睇睇呢段，簫生有簡單講解，不過我d數字係響中國官網 download 落黎：

邊忽跨大

又幾有道理 不過如果啲數字有齊出處就可信

香港我覺得已經唔再係問題
國安照咁落去已經搞掂
反的人已經坐緊/收押/告緊/跟蹤緊
根本唔會再有重大野
黑警+駐港老解+國安搞唔掂的
係差少少時間清算返
之前果堆醫護/學者/律師之類

外資要撤的都撤緊
香港其實算當係半完場
再搞香港 國內小粉紅唔會有感覺

反而轉移到視線的
一定係台灣
翠翠咁好大喜功
一搞一定搞大的 同埋如果迫切的
都一定係台灣有用好多

無讀經濟唔明，買農作物商品呢啲唔係用市場或私人公司既錢做交易？而係用政府既儲備買賣？之後點散貨落市場同工廠？

未睇過，下次見到打下書釘

推一推
留個名
次後慢慢睇

只信核彈 其他都係9up睇彩數

Lm

依家出左幾招大野：
1.綿花，中國製衣收皮
2.科技戰，無晶片，5G加手機收皮
3.金融戰，上市集資加借錢收皮

中共比蘇共更惡毒殘暴

佢如果見勢色唔對會攞人民既財產同人命都要保住自己

如果真係發生蘇共既問題，到時只會係人民受苦。

中共產黨死幾多人佢都唔care

左毒思想洗西方年輕人腦快過支共冇錢啦

一、什麼是外匯？

外匯就是外國的貨幣（包括現金、存款、支票、本票、匯票等）和可以兌換成貨幣的有價證券（包括公債、國庫券、股票、公司債等）。由於現金不能生息，保管又困難，並且各國政府也不允許現金被大量搬出搬入國境，因此國與國之間，無論是貨品的買賣（也就是所謂的有形貿易）或勞務與技術的提供或接受（也就是所謂的無形貿易），通常都以現金以外的貨幣來支付價款；也因此我們所持有的外匯，除極少部分是現金外，絕大部分都是以現金以外的貨幣或有價證券的方式來保有的。

二、外匯從那裡來？

當我們向國外輸出貨品或提供勞務技術時，外國人所支付的代價就是我們賺到的外匯。相對的，如果我們向國外輸入貨品或接受勞務技術，我們就要支付外匯。因此，我們外匯存底的快速累積，便意味著我們的輸出遠大於輸入。

source:

我都係既，但見到西方行動點都係好事

distrust and verify

好文

好似幾有道理但一睇北韓就所有野都已經唔成立
殘酷現實就係經濟制裁對極權社會獨裁政權係真係唔多有用，對蘇聯有用只係因為佢係一個聯盟唔係一個整體國家(所以後期哥巴卓夫想整一個蘇聯國仲做咗幾日總統)，各國各懷鬼胎離心力大根本唔想維持亦冇心依個聯盟所以一旦經濟出問題就索性分身家各走各路

中共同北韓依啲有中央極權統治嘅國家可以隨時玩鎖國經濟，餓死人都可以當冇事，你話唔俾飯佢食佢根本當你廢噏，你唔俾佢輸入高科技佢用人手輸入都仲得，基本上依啲極權國家例如伊拉克利比亞你唔用軍事手段係好難有效果

中共有個極紫外光加速師呀大佬

雖然我同意你諗法，但套用麥克亞瑟，軍事上又真係好難對付中共

Read

唔小心推左

支共有蘇聯無嘅科技監控 係經濟崩潰之時樓主覺得大陸有無能力強壓人民 或用鎖國方式令經濟重新「發展」

同埋考慮到中國人民族性問題 當社經崩塌個陣又係咪會出現內亂 從而內崩外解

今次香港係風眼中既風眼， 中共唔似蘇聯唔會解體換取和平， 反而更加大力度打擊反對派， 但到最後係步上蘇共後塵呢個係肯定， 當一個國家一日14億把嘴要開飯時， 冇足夠糧食滿足14人時， 呢14億人就會掉轉槍頭對準政權， 而唔會陪你食草。

唔小心用不推文 推

得咁多料

？

個人認為經濟鎖國冇得發展

但中國人短期唔會反抗，主要係言論控制太強同洗左幾百年腦，要中共收皮一定要靠外力

老共的確會行北韓路線
多過蘇聯

但武統台灣呢下
佢自己夾左自己上去
唔開波就鎖國
老共應該都會覺得比自己人笑柒死
而翠翠最要的就係中國夢(亦即面子)
好難想像佢會放棄武統

而歐盟加入制裁
好大力封鎖左中共經濟
而且咁多企業 好難唔跟歐美
因為一中連聯制裁
老美 同 歐盟 係各自懲罰

商界睇利益
都唔會因14億得罪歐美兩邊

由歐盟咁同中共互相制裁開始
我其實覺得已經係最後直路加速
問題係中國發癲開核/武統台灣/自閉鎖國

鎖國入面 最慘的係人民 大家都知
但歐美唔會再做野
北韓就係例子
所以香港人走到好走就係怕佢鎖國
佢開戰 香港人都無咁慘

Push
移到民既好快啲移

其實支那可以玩幾耐就要睇武肺之後, 因為疫情問題好多嘢都要hold住, 例如工廠撤出支那!

推

不過 好多兒登仔係對人唔對事

反唔反到共，其實佢地唔care

你知唔知北韓都要諗盡辦法賺外匯？連大使館都要出租，去北韓旅行只收外幣

你講緊既北韓，伊朗都係收緊人仔同中國交易吊緊命
當地好多日常用品貨物都係中國產only
情況同前蘇聯加盟國一樣

全球化經濟體系下，無國家可以玩鎖國做毒撚
就算有，最有可能果個都係美國。

交加街38號已納入黃世柒分身名單，須繳付50歐羅及提供護照以解除

乜撚都打擊

誇大可能有，但東突係中國死穴呢樣冇講錯
而且移民走資+喺外國向全世界揭露中國嘅可惡，絕對唔係無用

好詳細

今年有埋BNO移民，會抽走幾多

去年港共$2690億存款轉移加拿大 相當港銀行體系近2% 分析：移民潮帶動

支國官方聲稱佢有33360億美金外滙，你個外滙淨值數據點黎

支國美債果10062億係咪又計入外匯？

幫緊你幫緊你

你d source邊度來架？

新疆棉又佔左支那外匯有幾多成先

定係33360億減去支國外債22944億美金=10416億美金？

強帖，要幫推

外匯儲備淨值 = 袋入面既錢

好多直接倒閉左
因為無單

有單的繼續緊內循環

係
無外力就變北韓咁

所以其實結果係點
係由翠翠最終決定
鎖國 定 武統台灣 而導致的

想知有咩農產品係不必要

唔通係草

收皮啦你 我地中國人食草3年過活都仲得 洗驚你邪惡軸心國

中國仲有大撚把美債又唔講

賤賣都講緊過億，驚閪

中國都得架，啲地污撚染哂之嗎

所以外債=借出去既錢？

如果美國同支國d非洲兄弟唔撚還錢，支國其實得10000億

高科技零件好多都原料要入口，毛利來
反而紡織品在中國自己原自己出口，賺到的錢唔同

唔好咁肯定, 支那2021出口大增, 應該係因為其他國家太多工廠因疫情開唔到所以冇開!

理論性文章 我會慢慢睇 支持

同埋主因係 2020 年含撚先大增 算啦d data 都係 9up

係

無石油無豬無雞無牛，唔通食屎咩
成個中國海濫捕連魚都趕盡殺絕

食草

再柯返啲屎種草，無限內永動人體

邊有貼過鄭立片？cheapAOE 係鄭立？？

本來我都以為係支那作大個出口額, 但對番歐美條數又match喎! 武肺有好多支那工廠做翻單, 果度唔少嘢架!

歐美響武肺未解決之前都好難同支那反大枱, 因為真係好難搵到其他替代品!

廣東話YouTuber講「黃色經濟」

從現實層面分析黃色經濟圈｜如何由殘破不堪嘅木筏，變成香港人的挪亞方舟｜反思黃絲的抗爭心態｜介紹《窮人經濟學》｜粵語中字
31,902 views

Tesla仲大大條水喉
泵錢入大陸
依家大陸咁惡就係佢hold 住 means of production
以前馬克思就係由資本家攞返means of production
依家要做嘅係cease the means of production from the commies

支那 reporting 最大問題主要係報喜不報憂 好多時你只可以知好果面唔知仆緊街果方面

分化狗

白兵新片評黃色經濟圏

巴打係咪學者嚟？

SOR 覆錯左

濕鳩保安無野做寫下文

呢個真係可能係迴光返照
因為大趨勢係撤
但武肺下焗住要中國貨

老共好清楚
長遠 個問題都仲係度

唔係同一人，不過有合作

幫你推下 雖然未有能力走住

咁似伊籐潤二

所以咪話武肺之後先係戲肉

真係唔知 不過鄭立本人我就一定唔會 post

屌咩俾條大陸共狗政府link我
想伏死我

另外個 post 有人問我邊度 download 外匯儲備d data，咪比條 link 佢囉

sor 手快覆錯

好好j

J完收返埋
老共諗緊方法拆招
諗唔到我地先有得高潮

歐美個取態要長期持續
先夾得死老共
老共一定玩分化/轉移視線/係人國家搞動亂

你真係當好似700呢的周鳩圍收購人地公司既生意傻既？

支共實際上利用資金去收購左人地好多有錢賺既公司，美國要做到當年同USSR切割既難度係高左好多，更何況現時支那一定係極多企業說客係DC影響國會政策。

同埋唔好忘記，美國人既消費力今時唔同往日，過往佢地中層發達時候美國剩係內需都夠的大企玩，依家全世界範圍黎講消費市場支那係不能忽視既一部分。

香港人梗係想全世界唔好奶人民幣，但事實上就係的大企業分分鐘寧願做契弟都唔肯守護良知。

你話切斷佢外匯來源？ 美國依家搞中企退市梗係有影響，但係唔好忘記仲有香港呢個市場幫佢續命，港元要爆煲前仲有好多跡像未出現。

你篇野太一廂情願啦，我都唔想唱好支那但係我堅持香港人一定要深入認識你既敵人，知道有咩野係一定唔能夠做唔能夠俾支那人賺到自己錢。

武肺根本係中共七傷拳

我覺得世柒未必寫到呢個程度

係難，但一直做緊野同埋睇到兩屆政府都想盡辦法想 cut 中國外匯收入

只於外國資本入中共市場，只能講做品牌產業既資本家一定唔會退，因為賺錢永遠要做契弟唔會講良心，你睇下二戰果陣幾多美國企業仲響德國幫緊手

但上遊產業當供應鏈有得選擇，我就覺得好難講 到時中共唔一定再有產業鏈整合既成本優勢，自然會走

而於點解香港牌西方未打，主因係香港股市一直幫手走緊資 (留意北水同外匯走向，果度偷雞走左差唔多 4000 億) 同埋香港人未撤退晒唔會大力打香港牌，外國打香港牌一樣注定 WW3

圍鳩中共

佢觀察同整合能力強過我好多，真係成日見佢幾單新聞砌 puzzle 咁砌返個完整 picture 出黎。我主要目標係出文正視聽同講點解中共怕 BNO 走點解應該走，廢事 PR 洗左 d point 做第二樣嘢。

有一個問題係紡織唔算賺錢, 但係好多人靠而樣野開工搵食
棉花只係最初級既產品, 係佢之上仲有成衣業, 而成衣業係嚴重依賴出口, 大概有一半. 如果而度出問題會有大批工人失業
失業本身係一個問題, 失左業去搵工紡織業工人開始搶其他工種位置又係另一個問題

不過而個係最壞既推演, 實際上, 我估中共會過一兩個星期當無野發生, 之後新疆棉優先供應國內, 其他棉比國外

push

當年蘇聯都玩左幾年以上，中國頂5年以上應該無問題，呢個世界最怕唔係你有幾人強馬......係最怕猪隊友。

呢個係頭盤，仲有一條龍係大陸既生產業，銷售業務，一環扣一環

香港牌遲早打
比晒時間商家佬 同 香港人走晒先
唔走到時係你的事

一開香港牌
亦即走資完成 同 軍事準備已ok

好清晰 thx
不過支共應該唔會好似蘇聯咁洗錢做軍備競賽呢啲 on9 嘢 應該唔會爆嘅
經濟衰退就肯定㗎啦

啱呀 樓主由頭到尾只係講中共冇錢洗 班廢老賭輸曬啲錢都仲生勾勾呀

可能Q有方法 太空軍一次過disarm 所有核彈

好少見連登竟然有高質長文

其實港幤年底前爆硬廠
佢地繼續表演啦 多幾個拜登賀野雞都救唔到佢地

佢進攻力強過蘇聯好多
同時防守力弱好多
要靠外滙生存
未計糧食危機及大規模失業問題

支語慎入

方向係好但資料錯誤

咁所以呢?
支那依家係美國境內打proxy war，勾結左癌，一邊整死反共力量，一邊用華爾街綁住民主狗

搞掂國內d左癌再算啦

支那用錢收買埋美國總統

總統係deep state大佬面前真係唔算得咩

佢信日本仔走去狂起膠鐵已經奶野

係喎 膠鐵 希望支共去非洲狂起膠鐵 比非洲嘅鐵膠 enjoy 下

似你有多個分身似啲。有精神病睇下醫生好喎 ，ching

其實講起，好多人都無留意美國制裁香港都有類似既 combine effect，但比武肺完美 cover 左 所以港共點都唔可以比疫情停

所以你見班 PR 一方面成日話西方唔做野，一方面又成日叫人留 係幾自相矛盾

你可以留意下中國海軍起艦計劃，就係軍備競賽緊 講緊 24 小時 3 更 戰時狀態咁起艦，完成即日落水 所以佢要大量錢繼續 (GDP 2% 增長 vs 軍費 6% 增長)

但願係咁，支那個導彈發射網都唔係講得笑

如果有戰略需要，確實夾港幣係一個好選擇
可以斷佢其中一路洗白人民幣既米路

用歷史去睇，成日講唐代係安史之亂後衰落，但安史之亂後都頂左 160 年

其實好癲囉，美帝二戰都無谷到咁勁，一次起咁多，之後maintain錢貴到飛起

韮菜可以食草三年

中共比蘇聯更賤
佢無錢, 佢會用武肺搞死其他國家經濟, 再收買媒體撥火搞死民生(例如BLM)之後就話一齊合作抗疫
關鍵係中共一早已經同西方開左戰

有冇諗過 香港問題、武肺 同 貿易戰 都係中國同西方既超限戰？

武肺, 西方媒體控制, 金融控制呢D全部都係超限戰

WTF 啲錢攞嚟搞呢啲？

所以梁頌恆都話要斷香港金融米路

樓主俾人捉過好多次啦，咪亂吠

呢個真係難搞
愛國者有幾多支去攔
仲有機會失敗...

其實真係睇太空軍
佢開始起得
其實太空軍都有晒武器之類

想問負外匯儲備即係點

即係無錢，要靠借錢過日子先可以繼續經營，但由於仍然係入不敷支，呢條數一日比一日難捱，甚至出現對外買日用品都有困難 (疫情以黎，華北地區物價貴上海 3 成幾)

推，唔好俾陳志豪集團同星期易得道班友拖低traffic

Pusj

巴打你抄左好多世柒係YouTube 講過既point，有冇比番credit 人呀？唔係你會入世柒既五毛名單

定.........你根本就係黃世澤？

金融戰美國先開第一槍。

香港太多外國人質，仲要俾d時間大家撤退同搬錢走，先可以開始對香港開金融戰第二槍。

可唔可以解釋下點解中囯冇外匯會解體，但美國冇外匯冇事，大家經濟體都大

餓到中共有如古巴北韓咁再冇辦法危害西方世界，其實已經好夠，你仲會唔會驚只有明中葉實力的中國？仲有古巴北韓伊朗，全部都係靠中共吊緊命。當中共都養唔到佢哋果陣，呢d痴撚線政權亦會一個個咁死。

鎖國難d，deep states借Biden軟弱怖佐個精心設計的欺敵陷阱俾習，等習真心相信‘東升西降’，最後進行軍事冒險。

佢唔做，美國同西方世界都會迫中共跟機。

軍備競賽呢樣嘢就係其中一方一停，可以短短幾年內就再冇力量對抗敵人新型武器，甚至連核威懾都會被另一方壓制。

做假嘢嚇人，又可以維持幾耐？

係，依家係deep states決定：最低價碼係要習20大落台。中共返去江胡時代悶聲發大財的路線，將東突，香港還原。

兩個deep states判習死罪的指標：農曆新年前Biden打俾習的電話，同阿拉斯加攤牌，習表現義和團式戰狼態度同回應。

幾時打擊到北韓金仔

有料你就反駁內文啦廢柴

19年已經有人講走錢隊冧外匯，可惜冇乜人聽，黨安法強姦香港後更加有理由要走，再唔走就任由支共魚肉，就算走唔到人都要走錢

1. 我唔係 martin oei
2. 冇抄佢

交易貨幣既問題

武肺好明顯係
但香港就至少一開始唔係
係柒婆衝出黎
至於貿易戰 trump一開始都話Xi is my best friend
後尾比人撚完一鑊又一鑊先硬
反而種族問題就真係超限戰

所以點解支那咁想食埋台積電⋯⋯

而家全球晶片不到到連歐美廠都唔夠貨，支那捱到幾耐呢？

仲ff我會強硬

你可以Google下支那既「外匯佔款」

外匯佔款係指外資因做生意而進入支那既錢，呢啲錢唔屬於支那（因為外資會走），但支那將呢啲錢計入外匯儲備